## Die Sphinx
<div class="_2064">
    <span class="year">2064</span>
    <hr class="hr" />
</div>

<span class="first-words">Lilly drehte sich</span> zu Marlene Farras: „Danke dir!
Lieben Dank.
Die Gedanken sind ursprünglich von deinem Bruder, nicht?“

Marlene nickte.

Lilly grinste: „Wenn ich ein Poster in meinem Zimmer hätte, dann wär es von ihm.“

Marlene: „Er hat befürchtet, dass Leute das einmal machen würden.
Ich erinnere mich, dass wir damals darüber gelacht haben.
Aber, Lilly ... Hast du nicht noch etwas vergessen?
Es gibt doch noch etwas, oder ...?“

Marlene ging an Lilly vorbei und setzte sich wieder auf das Sofa.
Lilly schaute ihr nach und lachte. „Ja, klar! Es gibt noch etwas Neues.“

Sie schaute kurz zu Lasse und hob dann ihre flache Hand Richtung Publikum.
Auf ihr erschien eine dreidimensionale, etwa 15 cm große, gezeichnete Mosquitofliege.
Lasse und Sigur hatten im Raum einige 3D-Projektoren aufgestellt, mit denen man an beliebigen Stellen Dinge einblenden und bewegen konnte.

Lilly: „Das ist Mostafa.
Er ist einer der alten Meister der Akademie.“

Sie warf Mostafa in die Luft und er flatterte ziemlich aufgeregt eine Runde über die Zuschauer und dann Richtung Sofa, wo er sich neben Lilly auf der Sessellehne niederließ, noch einmal mit den Flügeln schlug und mit klarer, etwas piepsiger und aufgeregter Stimme zu sprechen anfing.

Mostafa: „Hej, hej!
Mein erster Auftritt hier.
Überhaupt der erste in meinem Leben!
Ja, was soll ich sagen?
Ich bin Mostafa.
Ich bin eine asiatische Tigermücke.“
Er schlug mit den Flügeln.
„Und ich weiß eine Menge über die Akademie.
Eigentlich alles.
Zumindest alles, was ihr über die Akademie wissen müsst.
Ich weiß zum Beispiel, welches die letzten vier Grundgedanken sind.
He, he.
Und ich kenne jeden Eingang, jeden Übergang, jeden Ausgang, jedes Spiel und jeden Trick.
Vielleicht nicht die Tricks, die ihr einbauen werdet.
Da werde ich es euch auch ein bisschen schwer machen.
Ich halte meine Akademie sauber.
Ja ... und ich kenne meine Kollegen hier: Wim, Tin und Wunderlich.
Und die Sphinx, ja.
Die bläst sich manchmal ein bisschen auf.“

Ein großer Bär, eine Eule und eine Ratte erschienen hinter der Bühne.
Der Bär sprang mit einem eleganten Schwung über die Sofarücklehne und landete mit einem leichten Lächeln auf den Lippen neben Marlene auf einem großen Kissen.
Die Eule flatterte in die Höhe und landete dann ungelenk zwischen Bär und Marlene auf der Rücklehne.
Und die Ratte wuselte eine Zeit lang auf der Bühne herum, als würde sie ein Versteck suchen, und verschwand dann unter Lillys Sessel.
Kurz darauf lugte sie von dort etwas scheu heraus.

Lilly: „Das sind die vier Spiele-Meister der Akademie.
Mostafa führt euch überall herum.
Er erklärt neue Dinge und gibt alle möglichen Kommentare.
Ihn könnt ihr alles fragen, was mit der Akademie zusammen hängt.
Er ist auch euer Programmier-Lehrer.
Programmieren ist wichtig in der Akademie.“
Sie schaute zu Mostafa hinüber, der den Schnabel spitz nach oben verdrehte und dabei versuchte stolz zu schauen.

„Wim, der Bär, ist für die Lernatmosphäre zuständig, dafür, dass sich jeder frei fühlt, dass jeder seinen Weg finden kann, dass jeder das ausprobieren kann, was er probieren will.
Wenn ihr irgendwo hängen bleibt, dann könnt ihr zu ihm gehen.
Zusammen mit Tin, der Eule, führt er euch durch das Spiel der 11 Grundgedanken, ein echtes Gedankenspiel.
Ihr spielt da mit all den Gedankenfehlern, die die Leute in TRON machen, und die den Krieg am Laufen halten.
Für jeden Grundgedanken gibt es eine Ebenen-Insel, mit einer Menge Gedankenfehlern.
Ebenen-Inseln sind schwebende, sehr große Inseln, in einem Meer aus ... Na, ihr werdet das sehen.
Wim selbst wohnt zusammen mit Tin auf der elften Ebenen-Insel, im Garten des Epikur.
Epikur ist ein Philosoph aus dem alten Griechenland, der die Freude ins Zentrum des Lebens gerückt hat.
Freude haben ist wichtiger als Lernen, Lernen ist wichtiger als Dinge richtig zu machen, und wenn ihr Dinge richtig macht, ist es falsch, sie zu wiederholen.
Das steht auf einem Schild am Eingang zum Garten des Epikur.
Das hat Epikur so nicht gesagt, aber er würde bestimmt kurz lächeln, wenn er es lesen würde.
Der Weg zu dem Garten führt über die elf Inseln.
Jede Insel ist eine Art von Labyrinth.

Tin, die Eule, weiß alles, was im Befreiungskampf passiert ist.
Sie kennt die ganze Geschichte, alle Cypherpunks, alle Hacks und vor allem die kulturellen Gedankenfehler.
Sie wird euch auch Programmieraufgaben stellen, Gedankenfehler-Rätsel stellen und Spielaufträge geben.
Programmieren lernen könnt ihr mit Mostafa.
Bei Gedankenfehler-Rätseln müsst ihr zusammenarbeiten und Spielaufträge sind ganz individuell.
Ihr werdet sehen.“

„Und Wunderlich ... Wunderlich, das ist unsere Hausratte.“

Lilly schaute unter ihren Stuhl.
Die Ratte war nicht zu sehen.
Sie schüttelte den Kopf.

„Er ist auch ein alter Meister.
Wenn ihr Mist baut, absichtlich oder unabsichtlich, Regeln verletzt, euch in eine aussichtlose Lage bringt oder anderes, dann werdet ihr ihn kennenlernen, dann bekommt ihr eine Spezialaufgabe mit ihm zusammen.
Und die sind ... schwierig.
Ich glaube, dass er wegen dieser Aufgaben nicht besonders beliebt sein wird, würde ich sagen ...“

Unter dem Sessel sah man ein breites Grinsen herausscheinen.

Lilly: „Die Akademie selbst müsst ihr erst einmal finden.
Sie ist eigentlich nicht zu übersehen ... Wenn sie sich euch zeigt ... Wenn ihr auf bestimmten Missionen unterwegs seid ...“
Sie fasste sich an die Nase.
„Mehr gibt es jetzt eigentlich nicht zu sagen.
Oder, willst du noch etwas sagen, Marlene?“

Marlene schüttelte den Kopf.

Lilly: „Na, dann, wünsche ich euch viel Spaß und wir sehen uns in TRON.
Wer jetzt noch bleiben will:
Marlene wird den ganzen Abend hier sein und Geschichten erzählen und alle eure Fragen beantworten.“

Die Kinder und Jugendlichen klatschten.

Marlene schaute Lilly an: „Fehlt nicht immer noch etwas?“

Lilly: „Was? Ahh. Mh mh. Ja ... Eigentlich schon ... Vielleicht.“

Lilly schaute Marlene mit gespielt ängstlichem Blick an.

Ein dunkles Grollen war von draußen zu hören.
Es schien zuerst von der einen Seite, dann von der anderen zu kommen.
Es kam näher und wurde lauter und plötzlich, mit einem enormen Blitz und einem gewaltigen Krachen, stürzte die Wand hinter der Bühne ein, zumindest schien es so.
Gezeichnete Steinbrocken rollten durch den Raum.
Alles füllte sich mit Nebel.
Grelles Licht blendete die Zuschauer, keiner konnte genau sehen, was vor sich ging.
Die Eule drehte sich langsam zum Licht hin, der Bär saß weiterhin ruhig auf dem Sofa und beobachtete die Zuschauer, von der Ratte war nichts zu sehen und Mostafa rollte demonstrativ die Augen.
Alle Zuschauer schauten gespannt in das Licht, wo sich eine Riesen-Vogelgestalt abzeichnete, die langsam deutlicher wurde...

„DIE SPHINX!“, rief Lilly.

Mostafa grummelte neben ihr: „Pfff. Die Sphinx. Sie kann nicht ein einziges Mal normal kommen, wie jeder andere auch.
Nicht einmal, wenn die Akademie eingeweiht wird.
So eine Pupsnase.“

Die Sphinx sprang mit einem Riesensatz über das Sofa hinweg und landete an der vorderen Kante der Bühne.
Ihre Riesenaugen strahlten furchterregend in den Raum.
Einige Kinder fingen an zu schreien.
Andere versteckten sich hinter Größeren.
Man sah jede Menge aufgerissene Augen und offen Münder.
Die Sphinx schaute wild im Publikum umher und wurde größer und größer und größer.
